---
title: js学习 --- 事件循环机制
date: 2022-06-11 17:10:20
tags: 事件循环
summary: 对于事件循环机制、宏任务、微任务的总结
categories: JavaScript
---

#### 事件循环

> + `js`是单线程运行的，每次只能执行一个任务，排队执行。任务分为同步和异步。异步任务永远在同步任务执行完成之后才执行。异步需要基于回调来实现，`eventloop`就是异步回调的实现原理。
>
> + `js`中代码分为同步和异步,异步包含微任务和宏任务。区别如下：
>
>   [![宏任务和微任务](https://s1.ax1x.com/2022/06/12/XgsCzn.png)](https://imgtu.com/i/XgsCzn)

##### 调用栈（`CallStack`）

> 调用栈是一种栈结构（先进后出）当一段`js`语句执行时，`js`引擎会将同步代码按照顺序依次压入调用栈中，然后从头开始执行。

##### 事件队列（`TaskQueue`）

> 其是一个队列（先进先出），存放异步任务（宏任务队列和微任务队列）

##### JavaScript执行顺序

> 1. 代码执行，将同步任务压入调用栈中。
> 1. 异步任务暂时放入`webcore`(根据浏览器而来，`-webkit-`）中。
> 1. 等到异步任务时机到达时（定时器事件到达，或者请求返回等），将异步任务放入事件队列中去。而异步任务又分为宏任务和微任务，所以事件队列中又有宏队列和微队列，分别存储宏任务和微任务。
> 1. 调用栈中代码执行，直至执行完毕
> 1. 检查是否有微任务要执行。执行微任务队列中的任务，将微任务队列中的事件放入调用栈中去执行。
> 1. 当调用栈中无要执行程序时，检查是否有DOM渲染操作，尝试渲染DOM
> 1. 检查是否有宏任务需要执行。执行宏任务队列中的任务。
> 1. 操作4，5，6，7依次次循环执行....

[![事件循环](https://s1.ax1x.com/2022/06/12/XgyWND.png)](https://imgtu.com/i/XgyWND)



